「差啲唔記得」呢句有冇問題？

講得出呢句通常有個前設：喺未過期嘅情況下突然醒起有野未做

例如你今日要去銀行過數，不過一直唔記得，但過咗一段時間喺突然情況下醒起而且仲趕得切完成，就結果嚟睇你的確係記得完成件事

但係你一直都冇咗回事，只係突然/有個契機令你記起，呢種突發醒起嘅情況其實係咪代表你已經唔記得？

唔記得到記得而且趕得切完成仲係咪「差啲」唔記得？

Sor講得1999，希望大家明
冇問題，醒起姐係仲記得
有問題，明明已經唔記得，自己呃自己

已經變左口頭嬋

之前見過類似post

應該用好彩記得

好彩記返起感覺上合適啲
記返起表達到曾經有段時間唔記得左件事
但係記得似乎強調唔到個變化

覺得冇問題 所以負評咗
利申文盲

⋯⋯

有冇link或者個post keyword

如果件事未過deadline
你醒起要做 應該可以用

算唔算係悸論

其實有問題
依家呢句一般係指你原本唔記得左一件野/事但最後你記得番
eg.我差d唔記得入錢 -》記得番+做得切
一般人用法係咁

但本身你一開始就已經處於唔記得嘅狀態
那怕就只有一瞬間唔記得，你都已經脫離[差d]嘅狀態

改番做 差d醒唔起，或者記得番都得

哲學post lm

如果拆開「差啲」嚟睇，用詞意分析
差啲仆街姐係未仆
差啲死姐係未死

差啲其實係帶有僥倖成份而且係就結果而論？咁呢個突然醒起似乎又符合呢兩個條件

應該唔算
最少唔係真假都有問題

我反而覺得啲人係當差啲漏咗咁用

基本上完全係結果論

之前都有諗過
差啲唔記得 係咪其實係已經唔記得 之後再記起
但再諗下 我會話係所謂唔記得嘅狀態係「未記得」
喺要做嘅事發生之前 件事都可以喺腦入面存在消失無限loop
直到事件發生嘅一刻 腦入面嘅狀態係存在定消失就決定你係咪記得喇

利申: 9up

最後記得
姐係記得

所以係差啲唔記得
其實講終於醒起係咪無得拗

覺得無問題

記得一樣野唔會無時無刻每一秒都記得

差d唔記得，但最後記番，所以都係記得

我覺得要根據情況 睇下點理解"記唔記得"
如果係指一段記憶既完整性
咁"唔記得"就係完全失去對某事物既記憶 而差d唔記得就係形容接近對某事物完全失去記憶 例如某位小學同學
你已經唔記得佢個樣 但係仲勉強記得名 咁可以話差啲唔記得嗰個人

但係記得去銀行入數個例子 並唔係想講記憶既完整性 重要既係最後結果 所以就算一直唔記得 只要最後記起而入左數 都算係記得 雖然係差d唔記得

對我黎講，「唔記得」係包埋個結果：唔記得引致無做到/做漏左而形成左一啲影響
只要喺果啲影響出現之前，記返起要做既事，都叫做記起件事，都可以話自己「差啲唔記得」
應該講到1999，無人明

I almost forgot 樓主 is a on9